港抗爭成《經濟學人》封面

港抗爭成《經濟學人》封面

《經濟學人》以抗爭者為封面，指撤回逃犯條例對回復社會平靜效果輕微。

【本報訊】反修例風波引起全球注視，香港的逆權抗爭登上最新一期《經濟學人》封面，標題為「Hong Kong in revolt（香港起義）」，副題「China's unruly periphery（中國不治之疆）」。文章指出，即使抗爭者有暴力行為，公眾仍然予以強烈的支持。

為爭取民主抗爭料持續

最新一期《經濟學人》封面文章指出，香港抗爭五個月，幸未有大規模的流血事件，即使抗爭者有破壞和投擲汽油彈的暴力行為，社會仍然強烈支持抗爭者，區議會選舉將會是民意的測試，以及打擊親建制陣營的一個機會。

文章並提到，港府撤回逃犯條例修訂的讓步，對回復社會平靜的效果輕微，示威者希望爭取民主，預視抗爭會持續。

文章指出，北京不急於出動解放軍鎮壓，並引述知情人士指，北京不希望沾手香港問題，因為在全球金融中心向民眾開槍的政治及經濟代價龐大。

文章分析，中國國家主席習近平在操控上的殘暴和不妥協作風，令香港及其他中國邊界地區人民憤怒，傾向獨立的台灣民進黨料在台灣人擔心失去民主下，會在明年初總統選舉中有好表現，而新疆「再教育營」文件曝光，更可見中共精英非全面認同習的強硬路線，問題隨時快速擴散至中央。

■記者曾偉龍

區議會選舉將會是民意的測試，以及打擊親建制陣營的一個機會。

如果輸左
白票撚對家撚唔好問點解外國人唔再支持你地

Push

當大家仲好有原則咁話個game唔公平
有大bug
唔投依個唔投嗰個

甚至投保皇

相信保皇同中共已開定香檳
統一戰線大成功

用反間計離間計

不戰而勝

全世界傳媒，議員開哂口話今次係變相公投
世界各國傳媒喺香港 議員嚟觀察

但香港人畢竟多政治白痴
喺受薪三毛 分化撚橫行嘅鋪天蓋地宣傳下
唔團結 好有原則 好冇策略
對住個狡猾同最叻玩政治，最叻分化嘅政權
條路自己揀
仆街唔好喊

唉 我只係覺得好可惜

如果輸咗
萬劫不復

一定投反建制
得建制同熱狗對決 就為大局投lesser evil 熱狗

大家聽日早啲去投票
全家總動員
Call齊親友

係就快啊